英牛津大學暫停接受華為研究資助

2019年01月19日

英牛津大學暫停接受華為研究資助

華為遭西方多國封殺，連牛津也加入戰團。
華為遭西方多國封殺，連牛津也加入戰團。
華為遭全球多國及地區封殺越演越烈，連學術界也加入戰團。《南華早報》前日報道，英國牛津大學日前向計算機科學系博士生發電郵，指審查捐款委員會決定暫停所有由華為提供的研究捐款和資助，委員會將於3至6個月內重新審查，但現有獲華為資助的研究項目則不受影響。

報道指，該電郵不知是否會向計算機科學系以外學系發出，而並未禁學生與華為接觸，但建議避免討論敏感或涉及知識產權資訊。牛津大學現時接受華為資助的兩個研究項目將繼續，共涉及69.2萬英鎊（約704萬港元）。

涉間諜罪華為高層：我是無辜

華為發言人前日表示，未有收到牛津大學有關通知，只是從傳媒方面得知消息。華為曾表示，在過去數年與英國20多所大學合作，並同意向包括劍橋、牛津、曼徹斯特和約克等大學投入600萬英鎊（約6,088萬港元）資助研究項目，並贊助英國學生到中國。

另一方面，華為副董事長兼財務總監孟晚舟在加拿大被捕案，令中加關係緊張，中國駐加拿大大使盧沙野前日形容孟晚舟被捕，中國猶如被朋友暗算，盧沙野認為孟晚舟案和兩名加國公民在華被捕性質不同，因孟晚舟無觸犯加拿大法律，而兩名加拿大人則從事危害中國國安活動，所謂報復只是加拿大傳媒說法。

他又揚言，若加拿大禁止華為向加拿大5G網絡提供設備將會有後果。他沒說明有甚麼後果，但強調「希望加拿大政府作明智決定」。

另據路透社昨報道，上周遭波蘭國家安全局以涉嫌從事間諜活動拘捕的華為波蘭分公司高層王偉晶，昨透過代表律師發表聲明，指自己並無犯下間諜罪，「強烈聲明我是無辜的」。

《南華早報》/中央社

上一則
上一則
深圳GDP逾2.78萬億 有望超越香港

下一則
下一則
加OREO珍珠湯底似污水 涮肉變綠色 抹茶火鍋難食到嘔